［分享］「路不拾遺」實驗瑞士人最誠實

【Now新聞台】有經濟學家在全球多個國家和地區進行實驗，故意遺下錢包，結果發現瑞士人最誠實，榮登「路不拾遺榜」榜首，中國就排榜尾。至於銀包內有錢還是沒錢都會影響歸還率。

在街上發現有人掉了錢包，你會如何處理呢？來自蘇黎世大學等學府的研究人員在40個國家和地區，逾350個城市做了一個實驗。

他們準備了超過17000個錢包，分別是沒錢和有面值約一百港元，少量金錢的錢包，實際金額按各地消費能力而定，內裏還有鑰匙和一張寫有聯絡方法的名片等。他們將這些錢包故意放在銀行、博物館、郵局等地方，看看到底有多少人歸還。

整體來說，瑞士和挪威人相對最誠實，而秘魯、摩洛哥及中國就排名最低。

研究亦發現有錢的錢包歸還率達百分之51，較「零現金」錢包的百分之40為高，其中丹麥、瑞典、新西蘭歸還有錢銀包的機率最高，有大約八成，而中國人歸還無錢錢包的機率就最低，少於百分之十，不過如果有錢的話，歸還率就超過百分之二十。

研究結果顯示，除了墨西哥和秘魯，其他地區的人都傾向歸還有錢的銀包多過無錢的。有專家認為，是因為若果拾獲的錢包有錢但不歸還失主，感覺像做賊，金額越大，感覺就越強烈。

分析亦指，一個國家的公民誠實與否亦取決於教育及政治制度，民主國家公民會相對較誠實，國家貧或富反而不是主因。

「路不拾遺」實驗瑞士人最誠實

push

DNA改唔到㗎喇

其一啦，重點：分析亦指，一個國家的公民誠實與否亦取決於教育及政治制度，民主國家公民會相對較誠實，國家貧或富反而不是主因。